調查指學校灌輸宗教信仰，學生科學、數學成績愈差

調查指學校灌輸宗教信仰，學生科學、數學成績愈差

英國獨立報（The Independent）報導，研究人員表示，政府要提升民眾教育水平，進而提高生活水平，可以透過排除宗教信仰對校園與教育政策的影響來實現。英國利茲貝克特大學的學者和美國密蘇里大學心理學教授聯合研究發現，中學花在宗教教育的時間與總體表現之間存在強烈負相關。

該研究根據世界價值觀調查（World Values Survey）與歐洲社會調查（European Social Survey）評估 82 個國家的宗教信仰，以 0 到 10 的等級排列，並根據過去 10 年的國際學生評估計畫（PISA）和國際數學與科學研究趨勢（TIMSS）數據，評估學術表現。

學校宗教信仰評分愈低排名愈前面，而排名在前的是捷克共和國、日本、愛沙尼亞、瑞典和挪威。約旦、葉門、埃及、印尼和卡達的中學宗教信仰分數最高排名最後。

研究人員推論，由於人類社會進化與傳統信仰之間的不相容性，使高度宗教信仰國家的學生可能對科學成果的評價較低，因此表現較差。

波斯灣國家提供免費教育，但是每週花非常多時間在信仰為主的教育上，影響科學與數學成績表現。然而這項調查並沒有直接問學生宗教問題，所以研究人員強調無法確定直接的因果關係。研究人員認為學校仍然應該教宗教信仰，並在聖經故事中得到教訓，但時間不應該用於教導如何實踐信仰。該研究還發現，普遍而言女性的宗教信仰程度比男性更高。

信仰教育已導致社會分裂，現在也很清楚宗教信仰實際上與較差的科學數學表現直接相關。研究人員表示，即使確切的機制需要進一步研究，但仍強烈建議決策者應隔離教育和宗教，制定世俗非宗教性的教育政策。

香港名校有邊間唔係教會學校
dsb,dsg,lasa唔識串，基道中學
st Paul's coed,Mcs